{
    "question": "Persatuan dan kesatuan mengandung arti bahwa\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p>Persatuan mengandung arti bersatunya bermacam-macam corak yang beraneka ragam menjadi satu kebulatan yang utuh dan serasi.</p><p>Kesatuan merupakan hasil perkumpulan yang telah menjadi satu dan utuh</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf salah</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tuliskan-yang-dimaksud-perdagangan-antar-pulau-dan-perdagangan-in-983",
            "question": "Tuliskan yang dimaksud perdagangan antar pulau dan perdagangan internasional\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban</strong><strong>:</strong></p><p></p><p><strong>\u25cf</strong><strong><em> </em></strong><strong><em>Perdaganga</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em>t</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>r</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>p</em></strong><strong><em>u</em></strong><strong><em>l</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>u</em></strong><strong> </strong><strong>a</strong><strong>dalah</strong><strong> </strong><strong>kegiatan</strong><strong> </strong><strong>pendistribusian</strong><strong> </strong><strong>barang</strong><strong> </strong><strong>dari</strong><strong> </strong><strong>satu</strong><strong> </strong><strong>pulau</strong><strong> </strong><strong>ke</strong><strong> </strong><strong>pulau</strong><strong> </strong><strong>lain</strong><strong> </strong><strong>dalam</strong><strong> </strong><strong>satu</strong><strong> </strong><strong>provinsi</strong><strong> </strong><strong>atau</strong><strong> </strong><strong>antarprovinsi</strong><strong>.</strong></p><p></p><p><strong>\u25cf</strong><strong> </strong><strong><em>Perdagangan</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>internasional</em></strong><strong><em> </em></strong><strong>adalah</strong><strong> </strong><strong>perdagangan yang dilakukan oleh penduduk suatu negara dengan penduduk negara lain atas dasar kesepakatan bersama.</strong></p><p></p><p><strong>Penjelasan</strong><strong>:</strong></p><p><strong>Semoga</strong><strong> </strong><strong>membantu</strong><strong> </strong><strong>yaa</strong><strong>^</strong><strong>^</strong></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimanakah-nilai-dimensi-dan-perinsip-otonomi-daerah-di-indone-843",
            "question": "Bagaimanakah nilai, dimensi dan perinsip otonomi daerah di Indonesia? \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. Nilai Unitaris, yang diwujudkan dalam pandangan bahwa Indonesia tidak mempunyai kesatuan pemerintahan lain di dalamnya yang bersifat negara (Eenheidstaat), yang berarti kedaulatan yang melekat pada rakyat, bangsa, dan negara Republik Indonesia tidak akan terbagi di antara kesatuan-kesatuan pemerintahan.</p><p></p><p></p><p>b. Nilai Dasar Desentralisasi Teritorial, yang bersumber dari isi dan jiwa Pasal 18 Undang-Undang Dasar Negara Republik Indonesia Tahun 1945. </p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>Maaf klo slh</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-pendapat-anda-mengenai-kaitan-antara-wawasan-nusantara-164",
            "question": "Bagaimana pendapat anda mengenai kaitan antara wawasan nusantara, dan profesi anda sebagai calon tenaga kesehatan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>cukup penting karena wawasan mengenainpenyakit dan kesehatan masyarakat ada pada wawasan nusantara</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "27-yang-tercatat-dalam-sejarah-bangsa-indonesia-p-negara-bentu-721",
            "question": "27. Yang tercatat dalam sejarah, bangsa Indonesia p    negara. Bentuk negara yang sesuai dengan pasa\r\nA. Republik\r\nC. Mona\r\nB. Federal\r\nD. Kesa\r\n28.Nilai-nilai yang harus ditanamkan dan disada\r\nadalah....\r\nA. Setiap warga negara memiliki keduduka\r\nterhadap pemerintah pusat.\r\nB. Setiap warga negara memiliki keduduk\r\nC. Setiap orang memiliki kesempatan ya\r\nbenar dibutuhkan.\r\neri kesempatan men\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. a</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klo salah ya bang</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "uud-1945-pasal-29-ayat-2-adalah-landasan-hukum-kerjasama-dalam-bi-316",
            "question": "UUD 1945 pasal 29 ayat 2 adalah landasan hukum kerjasama dalam bidang\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kerja sama\u00a0antarumat beragama</p><p></p><p>Maaf kalau salah</p><p></p><h2>PENJELASAN:</h2><p></p><p>Kerjasama\u00a0umat bragama yaitu hubungan sesama umat\u00a0beragama\u00a0yang dilandasi dengan toleransi, saling pengertian, saling menghormati, saling menghargai dalam kesetaraan pengamalan ajaran agamanya dan\u00a0kerja sama\u00a0dalam kehidupan masyarakat dan bernegara.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>memilih memeluk dan menjalankan agama dan kepercayaan masing masing yang di percayai</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>follow folback</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gerak-ayunan-ganda-adalah-plis-jawab-ka-a-mengayunkan-lengan-dan-855",
            "question": "Gerak ayunan ganda adalah    plis jawab ka\r\n\r\na. mengayunkan lengan dan kaki sebanyak dua kali \r\n\r\nb.mengayunkan lengan dua kali saja\r\n\r\nc.gerak dilakukan dengan dua hitungan\r\n\r\nd.mengayunkan kaki dua kali saja\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Karena Kalo mau bikin anak harus mengayunkan pantat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-kewajiban-sebagai-warganegara-indonesia-kecuali-a-m-542",
            "question": "Berikut kewajiban sebagai warganegara Indonesia, kecuali\u2026.    a. menjaga dan melestarikan lingkungan\r\nb. hak memperoleh pendidikan dan pengajaran\r\nc. hidup rukun dengan sesama\r\nd. membayara pajak\r\ne. patuh, taat dan menjalankan segala peraturan dan undang-undang yang berlaku\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. Hak memperoleh pendidikan dan pengajaran, karena itu adalah hak warga negara bukan kewajiban.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-perbedaan-konsumsi-dan-distribusi-650",
            "question": "Jelaskan perbedaan konsumsi dan distribusi \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Konsumsi, dari bahasa Belanda consumptie, bahasa Inggris consumption, ialah suatu kegiatan yang bertujuan mengurangi atau menghabiskan daya guna suatu benda, baik berupa barang maupun jasa,</p><p>Distribusi adalah kegiatan ekonomi yang tujuannya menyalurkan barang hasil produksi dari produsen ke konsumen.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong><em><u>JANGAN LUPA FOLLOW</u></em></strong></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong><u>*</u></strong><strong><u>konsumsi</u></strong> yaitu kegiatan menghabiskan nilai guna barang dengan tujuan untuk memenuhi kebutuhan hidup, sedangkan</p><p>*<strong><u>distribusi</u></strong> yaitu kegiatan menyalurkan barang dari produsen ke konsumen</p><p></p><p>semoga membantu:)</p><p>plis follow dong :D</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "integritas-nasional-secara-politisi-berarti-805",
            "question": "Integritas nasional secara politisi berarti",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Integrasi nasional secara politis ialah integrasi nasional melalui jalur politis atau dapat diartikan sebagai proses penyatuan kelompok budaya, sosial, ras, suku ke dalam satu bentuk, yaitu Negara Kesatuan Republik Indonesia.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "a-13-dalam-ketahanan-nasional-suatu-bangsa-ada-2-dua-ciri-pokok-720",
            "question": "A.    13. Dalam ketahanan nasional suatu bangsa ada\r\n2\r\ndua ciri pokok yang terkandung antara lain\r\nketangguhan dan ....\r\nkesemertaan\r\nb. kerakyatan\r\nC. keuletan\r\nd. kejayaan\r\n14. Suatu paham yang menjadikan kolektivitasnya\r\n(kebersamaan) sebagai pusat tujuan hidup\r\nmanusia adalah ....\r\na. sosialisme\r\nb. komunisme\r\nC. anarkhisme\r\nd. nasionalisme\r\n15. Berikut faktor-faktor yang melandasi\r\nperkembangan nasionalisme di Indonesia\r\nsecara historis, kecuali ....\r\na.\r\ncita-cita bersama untuk mewujudkan\r\nkemakmuran dan keadilan sebagai suatu\r\nbangsa\r\nb. kekuasaan alam yang luar biasa banyak\r\ndan melimpah\r\nC.\r\npersamaan nasib\r\nd. kesatuan tempat tinggal\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>13. B kerakyatan</p><p>14. D Nasionalisme</p><p>15. C persamaan nasib</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}